【李嘉誠應急錢】大圍燒臘店獲三萬元資助 老闆全數免費派飯盒給學生

【李嘉誠應急錢】大圍燒臘店獲三萬元資助 老闆全數免費派飯盒給學生

中美貿戰，加上政府嚴厲打壓示威致社會不穩，本港經濟持續下滑。有見及此，政府提出中小企貸款計劃，與此同時李嘉誠基金會亦推出資助，向中小企派發逾10億「應急錢」。大圍一間屋邨燒臘店早前成功申請基金，決定將全部款項用以向學生派飯送暖，寄望可為他們省下零用錢來買心頭好，愉快過聖誕及新年。

午飯時間，學生成群結隊湧至大圍美林邨街市「美味軒燒臘」店，不消五分鐘，店外已排成長長人龍。隨著學生下單，老闆林先生手起刀落，將燒味斬件，夥計則連忙盛飯放配菜，將份量滿滿的飯盒送到學生手中。有拖著幼園生的家長堅持付錢，終拗不過老闆，邊笑邊提著免費午餐離去。

「不止中學生，亦會向幼園和小學生派，每天共有百多人吧！」林老闆爽朗地說。林老闆早前獲李嘉誠基金派發三萬元資助，決定悉數用作派飯，過去一週五天共派給逾五百人，計劃下年再接再厲，直至花光所獲資助，「希望可派得更全面，其他街坊亦能受惠，但這或要社工協助，需要更多時間及資源協調。」

林老闆感嘆，香港正面對艱難時刻，不少打工仔失飯碗，連帶要削減子女的零用錢，故以學生為首要派飯對象，「他們吃得開心，我們做得更開心。」

中四生Suki連續兩天到燒臘店領飯，稱近月零用錢減半，每月僅剩五百元，故要省吃儉用，幸獲燒臘店不計成本派飯，「香港還有很多好人，真的很感激他們！」

相比商界派錢共渡時艱，政府的貸款計劃究竟對中小企幫助多大？林老闆對此無奈說：「政府只會空說，未曾真的幫到我們。」

採訪：陳因

攝影：胡堅

-----------------------------

【壹週刊直播平台 ChannelNEXT】

立即睇

全城抗暴 區區論壇同你深度剖析

-----------------------------

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 1月1日 (三)
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區

好人

多謝你

借個位嚟推廣連儂廁

知唔知點解愈嚟愈少和理非出？

誠仔

當然老細先係大好人

幕後金主
誠仔

Respect

感動

原本諗唔到食乜
依家行過去買返盒飯先

多謝

借花獻佛

唔係6萬咩？點解3萬

我中學果陣食飯真係都冇零用架，兩個星期100蚊搭車錢度包晒。

即刻喊了! 老闆好人一生平安!

好似2 個計劃

好似唔會批哂

好人一生平安

一個係先到先得 , 一個係抽籤 , 好似係咁

燒味老闆